試從文凱玲例子分析-自由意志與命運

文凱玲 國籍 香港 中國（香港）
教育程度 香港大學心理學系學士
母校 東華三院甲寅年總理中學
入行前曾任職機艙服務員

落選後的文凱玲憑33D上圍及42吋長腿，獲李蘊經理人賞識並簽約為旗下藝人，先後參演多部電影，包括《喜愛夜蒲2》、《黑色喜劇》、《鴨王2》及《喜愛夜蒲3》等
於《賭城風雲II》擔任角色 黃小南

文凱玲原來是香港大學心理學系畢業，更是一名很顧家的孝順女，她接受《香港01》訪問時說：「我爸爸做地盤，因為我有一個細佬同妹，變咗媽咪照顧3個人都好吃力，所以我15歲就出嚟做兼職，第一份工係派傳單，喺火車站天橋派，之後又做過哈迪斯收銀，賣sim卡、水吧、地產等等……我都做過，零用錢要自己搵先有。」

試從文中分析並指出，一個人的行為可否因某些因素來決定。擁有某些特質的人又是否必然導致某種結果。若非，
那請問人的命運是如何斷定。一個人可否擁有自由意志並不受環境影響，外在環境又是否可改變內在思想並改變一個人的決定呢？

文呢

其實係咪又係 家境問題?

文凱玲唔正咩？